曾鈺成：大家若尊重香港制度，應同時接受香港獨立的言論

【本報訊】對於不少人針對立法會拉布的批評，立法會前主席曾鈺成昨出席一個論壇時表示，既然大家也尊重香港制度，也要接受制度下未必喜歡的東西，例如法庭判決、立法會拉布、反對聲音、大學生談論港獨的言論等，他認為若想社會「淨化」至只餘自己喜歡的東西，屆時制度也許已不存在。

全文：

又扮野

尊重香港制度，也要接受制度下未必喜歡的東西，例如法庭判決
基本法159條話中央有權釋法

指應容得下港獨議題

曾鈺成昨與林鄭月娥出席同一個論壇，他在林鄭離開後與行會召集人陳智思對談，指留意林鄭昨日的演詞，觸及到香港制度的優越性，包括法治和司法獨立，但他直言有內地官員未必這麼喜歡，甚至有感香港法官亂判案，「你（內地官員）唔能夠又支持司法獨立，又話法官判案嗰陣要聽邊個講」。

曾認為若任何人相信、支持香港奉行的制度，那麼除了擁抱一國兩制，也應容得下這個制度的反對聲音、對政府不太友好的傳媒、以及大學生在大學「乜都噏，包括港獨」等，「呢啲都係制度入面嘅嘢」。

他指既然大家對制度有信心，大讚制度有其優越性時，便應擁抱整個制度，「係咪要將制度優越淨化，即係將一啲我哋覺得壞嘅嘢拎走咗，包括取消立法會，咁樣就天下太平？去到咁嘅時候，其實個制度已經冇咗」。

他知道有人會覺得「香港想好，取消咗個立法會就得」，但他認為這並不現實，立法會可以有反對派，可以否決政府議案，也可通過拉布阻延政府議程，全部也是《基本法》、法例、立法會《議事規則》所容許，「呢個係一國兩制嘅一部份」。

他認為若想社會「淨化」至只餘自己喜歡的東西，屆時制度也許已不存在

同近日班人一樣，都唔明乜野叫言論自由，其實自己想做另一個極權

老鼠不嬲至叻：引蛇出洞！！！！

其實依個好持平
只可以講
依家佢地唔跟自己先前定要終審主動要求先可以釋法
佢地先唔尊重香港制度
依家要求香港人「尊重」香港制度接受佢地嘅橫蠻
同黑警濫權打香港人，仲叫香港人「守法」一樣邏輯

又夠鐘呃like

老鼠咩玩法?

打完人叫人守法
做到野又有光環

扮中立扮公正
以為無人記得返黎就郁

呢招幾好, 中共容納獨立言論

變相另一面就係我地容納中共管治

想捆綁紅底法官判決、黑警偏幫愛字頭同大學生談論港獨的言論一齊囉
啫係話「你要話尊重香港言論自由就唔好嘈釋法、紅底法官啲嘢」，合理化佢地破壞制度，用佢用破壞制度同香港人講港獨混為一談，用嚟呃啲無知婦孺

接受唔等於支持阿黃屍們 唔似你地單一思維咩都唔接受

引蛇出洞

佢依啲係英式權威政府想法
一樣係有好多權力嘅嘢騎住你
不過好大方俾你發表意見
因為個權威思想係囂張到覺得你幾自由都搞唔出咩
英國對蘇格蘭就係依啲手法

[quote]他認為若想社會「淨化」至只餘自己喜歡的東西，屆時制度也許已不存在。[quote]

明眼人就知佢想講咩

大鳴大放嘅陽謀